<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Георгий Топорков</title>
    <link>/ru/</link>
    <description>Recent content on Георгий Топорков</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 10:22:51 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Когда среднее не работает: доходы депутатов и твои доходы</title>
      <link>/ru/post/why-mean-is-bad/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 10:22:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>/ru/post/why-mean-is-bad/</guid>
      
        <description>Когда дело доходит до понимания распределения доходов и сравнения финансового благополучия различных групп, обычно используются такие показатели, как средний доход. Особенно средний доход пользуется популярностью в определённых странах, таких, где нужно предоставлять начальству отчёт о том, всё на самом деле прекрасно. Тем не менее, среднее значение может быть проблематичным в определенных ситуациях, особенно когда в данных есть экстремальные значения (также известные как выбросы).
Рассмотрим случай кого-нибудь из самых богатых людей в какой-нибудь стране (для простоты назовём его Вячеслав Викторович), и доход среднего человека.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему среднее - хорошо?</title>
      <link>/ru/post/why-mean-is-good/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 18:22:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>/ru/post/why-mean-is-good/</guid>
      
        <description>Это мой первый пост, так почему бы не выбрать самую банальную тему?
Все мы постоянно слышим про среднее, но что же это на самом деле такое и с чем его есть?
Среднее — это мера центральной тенденции, с которой мы все знакомы практически с начальной школы. Это просто сумма всех значений, разделенная на количество. Например, если у нас есть список, содержащий значения 1, 2 и 3, среднее значение будет (1+2+3)/3 = 2.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>/ru/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ru/about/</guid>
      
        <description></description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>